\documentclass[12pt,a5paper,openany]{memoir}

\input stdsetup

\begin{document}

\mytitle{Ad Laudes}{Before Dawn --- Following on from Matins}

\tableofcontents*

\chapter{The Beginning}

\gregorioscore{deusinadj}


\chapter{Psalmody}

\section{Psalmody: Outside Advent and Christmas}

\subsection{First Psalm - Psalm 92}

\gregorioscore{gabc/an--assumpta_est}

\gregorioscore{gabc/92-7a}

\input psalms/92-7a

\gregorioscore{gabc/an--assumpta_est}

\subsection{Second Psalm - Psalm 99}

\gregorioscore{gabc/an--maria_virgo_assumpta_est--vatican}

\gregorioscore{gabc/99-8G}

\input psalms/99-8G

\gregorioscore{gabc/an--maria_virgo_assumpta_est--vatican}

\subsection{Third Psalm - Psalm 62}

\gregorioscore{gabc/an--in_odorem--vatican}

\gregorioscore{gabc/62-4A}

\input psalms/62-4A.tex

\gregorioscore{gabc/an--in_odorem--vatican}


\subsection{Fourth Psalm* - Daniel 3:57--88, 56}

* Not a Psalm, actually a Canticle. The Canticle of the Three Boys.

\gregorioscore{gabc/an--benedicta_filia--solesmes_1961}

\gregorioscore{gabc/CanticumTriumpuerorum-7c2}

\input psalms/Cant3puerorum-7c2

\gregorioscore{gabc/an--benedicta_filia--solesmes_1961}

\subsection{Fifth Psalm - Psalm 148}

\gregorioscore{gabc/an--pulchra_es_et_decora--vatican}

\gregorioscore{gabc/148-1g2}

\input psalms/148-1g2

\gregorioscore{gabc/an--pulchra_es_et_decora--vatican}






\section{Psalmody: during Advent}

\subsection{First Psalm - Psalm 92}

\gregorioscore{gabc/an--missus_est}

\gregorioscore{gabc/92-8G}

\input psalms/92-8G

\gregorioscore{gabc/an--missus_est}

\subsection{Second Psalm - Psalm 99}

\gregorioscore{gabc/an--ave_maria..._alleluia--solesmes_1961}

\gregorioscore{gabc/99-1g}

\input psalms/99-1g

\gregorioscore{gabc/an--ave_maria..._alleluia--solesmes_1961}

\subsection{Third Psalm - Psalm 62}

\gregorioscore{gabc/an--ne_timeas--solesmes}

\gregorioscore{gabc/62-8G}

\input psalms/62-8G.tex

\gregorioscore{gabc/an--ne_timeas--solesmes}

\subsection{Fourth Psalm* - Daniel 3:57--88, 56}

* Not a Psalm, actually a Canticle. The Canticle of the Three Boys.

\gregorioscore{gabc/an--dabit_ei_dominus--solesmes_1961}

\gregorioscore{gabc/CanticumTriumpuerorum-1f}

\input psalms/Cant3puerorum-1f

\gregorioscore{gabc/an--dabit_ei_dominus--solesmes_1961}

\subsection{Fifth Psalm - Psalm 148}

\gregorioscore{gabc/an--ecce_ancilla_domini--}

\gregorioscore{gabc/148-8c}

\input psalms/148-8c

\gregorioscore{gabc/an--ecce_ancilla_domini--}





\section{Psalmody: during Christmas}

\subsection{First Psalm - Psalm 92}

\gregorioscore{gabc/an--o_admirabile}

\gregorioscore{gabc/92-6}

\input psalms/92-6

\gregorioscore{gabc/an--o_admirabile}

\subsection{Second Psalm - Psalm 99}

\gregorioscore{gabc/an--quando_natus_es--solesmes_1961}

\gregorioscore{gabc/99-3a2}

\input psalms/99-3a2

\gregorioscore{gabc/an--quando_natus_es--solesmes_1961}

\subsection{Third Psalm - Psalm 62}

\gregorioscore{gabc/an--rubum_quem--solesmes}

\gregorioscore{gabc/62-4E}

\input psalms/62-4E.tex

\gregorioscore{gabc/an--rubum_quem--solesmes}

\subsection{Fourth Psalm* - Daniel 3:57--88, 56}

* Not a Psalm, actually a Canticle. The Canticle of the Three Boys.

\gregorioscore{gabc/an--germinavit_radix--solesmes}

\gregorioscore{gabc/CanticumTriumpuerorum-1f}

\input psalms/Cant3puerorum-1f

\gregorioscore{gabc/an--germinavit_radix--solesmes}

\subsection{Fifth Psalm - Psalm 148}

\gregorioscore{gabc/an--ecce_maria_genuit--solesmes}

\gregorioscore{gabc/148-2}

\input psalms/148-2

\gregorioscore{gabc/an--ecce_maria_genuit--solesmes}

\chapter{The Little Chapter}

\section{Outside Christmas and Advent}

\subsection{The Little Chapter - Cant.~6:8}

\gregorioscore{gabc/re--viderunt_eam}

\section{During Christmas and Advent}

\subsection{The Little Chapter - Isaias 11:1-2}

\gregorioscore{gabc/re--egredietur}


\chapter{The Hymn}

\rubrics{same all year round}

\gregorioscore{gabc/hy--o_gloriosa_virginum--vatican}

\Vbar . Benedícta tu in muliéribus.

\Rbar . Et benedíctus fructus ventris tui.

\chapter{Gospel Canticle: Benedictus}

\section{Outside Advent and Christmas}

\gregorioscore{gabc/an--beata_dei_genitrix--vatican}

\newpage
\section{During Advent}

\gregorioscore{gabc/an--spiritus_sanctus--solesmes}

\newpage
\section{During Christmas}

\gregorioscore{gabc/an--mirabile_mysterium--solesmes}

\newpage

\section{Benedictus: same tune all year}

\gregorioscore{gabc/Benedictus-8G}

\input psalms/Benedictus-8G


Repeat the appropriate Antiphon

\chapter{The End}

\section{Oratio}

\Vbar. Dómine, exáudi oratiónem meam.

\Rbar. Et clamor meus ad te véniat.

Orémus

\subsection{Outside Christmas:}

Deus, qui de beatae Mariae Virginis utero Verbum tuum, Angelo nuntiante, carnem suscipere voluisti: praesta supplicibus tuis; ut, qui vere eam Genitricem Dei credimus, eius apud te intercessionibus adiuvemur.
Per eúndem Dóminum nostrum Iesum Christum Fílium tuum, qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per ómnia sǽcula sæculórum.

\Rbar. Amen.

\subsection{During Christmastime:}

Deus, qui salútis ætérnæ, beátæ Maríæ virginitáte fecúnda, humáno géneri prǽmia præstitísti: tríbue, quǽsumus; ut ipsam pro nobis intercédere sentiámus, per quam merúimus auctórem vitæ suscípere, Dóminum nostrum Iesum Christum Fílium tuum:
Qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per ómnia sǽcula sæculórum.

\Rbar. Amen.

\section{Conclusion}


\Vbar. Dómine, exáudi oratiónem meam.

\Rbar. Et clamor meus ad te véniat.

\Vbar. Benedicámus Dómino.

\Rbar. Deo grátias.

\Vbar. Fidélium ánimæ per misericórdiam Dei requiéscant in pace.

\Rbar. Amen.


\chapter{Marian Antiphon}


\input marianantiphon


\end{document}
